\documentclass[report,titlepage]{jsbook}
\input{../temp/mylisting}
\usepackage{url}
\lstset{language={[5.3]lua}}
\title{Graphviz for Lua}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\chapter{概要}
Lua\footnote{\url{https://lua.org}}向けのGraphviz\footnote{\url{http://www.graphviz.org/}}モジュールを実装した。

\section{動機}
GraphvizはLua用のモジュールを提供しているが、Lua5.2以降とは非互換である。今回はLua5.1以上のバージョンに依存しないモジュールの実装を試みた。
\chapter{実装}
Luaにより実装されている。
\mylisting{/home/nymphium/works/github/lua-graphviz/graphviz.lua}

Python向けのGraphvizライブラリとほぼ同様のインターフェイスを目指した。
\lstinline{Graph()}でインスタンスを生成し、インスタンスエメソッドに引数を渡すことでインスタンスを更新していき、\lstinline{render()}でdotファイルを生成するという流れになる。
\section{\lstinline{Graph()}}
インスタンス\lstinline{graph}を返す関数。
\section{\lstinline{graph:node(nodename, label)}}
インスタンス\lstinline{graph}に、名前が\lstinline{node}、ラベルが\lstinline{label}のノードを追加する。
\section{\lstinline{graph:edge(...)}}
インスタンス\lstinline{graphp}にあるノード間の関係を記述する。可変長引数となっており（これを\lstinline{arg}とする）、
\lstinline{arg[1] -> arg[2]}、\lstinline{arg[1] -> arg[3]}、$\cdots\cdots$のように、\lstinline{arg[1]}から他の\lstinline{arg}への関係を追加していく。
\lstinline{graph:source()}
インスタンス\lstinline{graph}のノードと関係、Graphvizにおけるgraph、node、edgeの属性を文字列として返す関数。
\section{\lstinline{graph:render(filename, format = "pdf")}}
インスタンス\lstinline{graph}をファイル\lstinline{filename}に出力する。
\chapter{評価}
\chapter{考察}
\chapter{まとめ}
\end{document}
